## Домашнее задание

### Установка ClickHouse
**Цель:**

Проработать различные варианты установки БД ClickHouse. Изучить конфигурационные файлы ClickHouse, понять назначение параметров и основные способы конфигурации и произвести базовую настройку

**Тренируемые навыки:**

    - знакомство с архитектурой ClickHouse;
    - понимание различных вариантов установки
    - изучение базовых и продвинутых параметров и файлов конфигурации БД;


Описание/Пошаговая инструкция выполнения домашнего задания:

    1. Установить ClickHouse.
    2. Подгрузить датасет для примера и сделать селект из таблицы.
    3. Для проверки отправить скрины работающего инстанса ClickHouse, созданной виртуальной машины и результата запроса select count() from trips where payment_type = 1.
    4. Провести тестирование производительности и сохранить результаты;
    5. Изучить конфигурационные файлы БД;
    6. Произвести наиболее оптимальную настройку системы на основании характеристик вашей ОС и системы и провести повторное тестирование;
    7. Подготовить отчет касательно прироста/изменения производительности системы на основе проведенных настроек.
    Результатом выполнения работы является подготовленный отчет в формате pdf, в котором указано описание всех выполненных пунктов. Поощряется работа в отдельных гит-репозиториях


**Запуск**

    поднять контейнер 

```bash
cd /clickhouse-server  
docker compose up -d
```
    
открыть tabix
[localhost:8124](https://localhost:8124)


